其實用cheap叉電線，部機係咪快壞啲？

我發現身邊電話用得耐既人都係堅持用原廠線既人 見過有朋友部iPhone 4 用到出埋iPhone 6 除左少少lag之外，其他野新既一樣

自己以前都成日用街邊啲平線，電話好快玩完，自從堅持用原廠線之後，部野用左2年無慢過

其實係咪真係關事？

認真求解

火牛一定用原廠

線其實有認證果d 咪ok 唔一定原廠

線其實冇咩所謂
最緊要電阻值夠低
但火牛一定要用靚野

唔係認證果d線成日彈句not support同好易打柴

唔一定原廠，但牛一定要用靚d，條數差唔多
線用有mfi,配原廠/靚牛，會叉得足，同會快滿
原廠線損耗都快，到咁上下會叉慢咗
用緊amazon basic版本線，可以試下

火牛一定用原裝

咁用火牛好啲定插落電腦usb叉好啲

學到野 原來係火牛既問題

咁點解啲線價錢差咁遠

依加用左咁耐又唔覺慢左so

認證個啲點分

呢種穩唔穩陣？

識人用街邊線屌斷左lighting 插坐d pin

搭單問下 用ipad頭同尿袋叉係咪無咁好？

因為mfi 粒chips 都收一美金

無問題。我長用12W 充
會快過送果隻

係，我試過用廢牛搞到電池發漲

依家好似有分快充2.0 3.0
同普通充電線

MFI icon
自己google

大陸淘寶有d 都耐用，又有唔同長度，
例如ESR, 綠聯果類

(可以返apple 官網 search 下係咪真係有 MFI )

蘋果原廠果條太19 用一年斷硬

呃9 你錢

所謂cheap線，都係得一招，就係銅線太幼，不能通過太大電流，機就唔會壞，但有可能過熱著火

電話電流量細，所以分別不大，但近日想買macbook用既type c線查下先知好大分別。要充電速度高+傳輸速度高既得好少選擇，例如apple果條原廠線，充電快80幾W以上，但傳輸慢，而其他牌子所謂既快充線只係去到60幾W。所以慢慢發展落去，電話轉用type c既時候，d cheap線一定會被淘汰

咁大獲

姐係其實原廠靚線都真係有佢好既地方

順便一問 咁用靚尿袋同cheap雞尿袋既分別同火牛係咪一樣

lm

咁大家有咩靚線同火牛介紹

唔好用快差牛
愈慢粒電壽命愈長

5v 2a 應該燒唔著掛

5v 0.5a 咁差最掂

九巴啲usb充電位對部機有無害
係咪無火牛咁好
利申：每日搭狗巴都坐有usb充電嘅位 幫手機同自己叉電

部7Plus用左半年舊電已經死死地
想問下關唔關我用雜嘜線+4頭usb牛事?

留名

想問有三個usb頭個d牛會唔會差壞舊電 利申 係ikea買

同問
之前youtube睇過片見人拆開入面睇，話啲料/設計幾實淨，起碼唔會漏電先

淘寶買個USB 電壓計，充電睇下電壓穩定，就滿電識減速，基本上都ok。
買完丟左一大堆廢線同垃圾牛

火牛用原裝
Usb線用有認證
原裝個件叉得好慢
用開3.0 AT個隻

同問尿袋係咪好易叉到燒底板

推到啲行家入黎答

冇人知
我用嗰隻寫話有smart IC識自動調節
有啲新款仲有quick charge

大佬點睇呀
要睇電流電壓交流直流穩定性大把野要睇
目測咩
是Q但啦

用緊anker 線 apple 火牛 有朋友試過用街邊線 後尾要去蘋果換電 天才話原來叉到個電池發脹左

其實講緊咩線？
Iphone 同an機
揀線可以好唔同
iPhone 有d線$50,有d$100（差唔多長度）
係因為mfi認證
Google下mfi就知個充電頭有塊認證晶片去控制電流同截電
無認證既線，當iOS 升級左一兩代就會充唔入電
同無截電呢個功能（充滿電唔識轉絹流充電）

至於火牛
影響電池安全既係電壓，電流大細其實無咩關係
所以用0.5a同用2.4a牛差電，分別只在快同慢
但重點係電壓要控制得好，電壓控制唔好就好易出事（呢個亦係尿袋點解有d咁貴既原因之一，靚尿袋有粒靚ic識截電同變壓）

用電腦機箱usb差既問題係電壓過低/電流細，虧住咁差，長遠影響就係舊電電容量變細（因為長期差唔盡）慢慢就虧。
所以用細電流低電壓去喂係錯誤觀念。

插電腦叉電又點計

得0.3A At least 叉十個鐘. 粒電應該好撚襟用

電流過大好似會燒底板？